
# Zadania 3
Autor:Michał Skorupa                                  
Zadania zrobione od 3.3 do 3.10 prócz 3.10

## ZADANIE 3.3
Wypisać w pętli liczby od 0 do 30 z wyjątkiem liczb podzielnych przez 3.

## ZADANIE 3.4
Napisać program pobierający w pętli od użytkownika liczbę rzeczywistą x i wypisujący parę
x i trzecią potęgę x. Zatrzymanie programu następuje po wpisaniu z klawiatury stop.
Jeżeli użytkownik wpisze napis zamiast liczby, to program ma wypisać komunikat o błędzie i
kontynuować pracę.

## ZADANIE 3.5
Napisać program rysujący "miarkę" o zadanej długości. Należy prawidłowo obsłużyć liczby składające się z kilku cyfr. Należy zbudować pełny string, a potem go wypisać.

|....|....|....|....|....|....|....|....|....|....|....|....|
0    1    2    3    4    5    6    7    8    9   10   11   12

## ZADANIE 3.6
Napisać program rysujący prostokąt zbudowany z małych kratek. Należy zbudować pełny string, a potem go wypisać. Przykładowy prostokąt składający się 2x4 pól ma postać:

+---+---+---+---+
|   |   |   |   |
+---+---+---+---+
|   |   |   |   |
+---+---+---+---+


## ZADANIE 3.8
Dla dwóch sekwencji znaleźć: (a) listę elementów występujących w obu sekwencjach (bez powtórzeń),
(b) listę wszystkich elementów z obu sekwencji (bez powtórzeń).

## ZADANIE 3.9
Mamy daną listę sekwencji (listy lub krotki) różnej długości zawierających liczby. Znaleźć listę
zawierającą sumy liczb z tych sekwencji. Przykładowa sekwencja [[],[4],(1,2),[3,4],(5,6,7)],
spodziewany wynik [0,4,3,7,18].

## ZADANIE 3.10
Stworzyć słownik tłumaczący liczby zapisane w systemie rzymskim (z literami I, V, X, L, C, D, M)
na liczby arabskie (podać kilka sposobów tworzenia takiego słownika). Mile widziany kod
tłumaczący całą liczbę [funkcja roman2int()].
